轉左去買美股etf,先知係香港經保險公司買基金好搵笨!!!

幾年前乜都唔識，比人水左買保險基金，供左兩年發覺唔對路，之後取消左去，再轉買美股etf先發覺,原來大部分香港銷售的基金(股債,商品)的benchmark,係美國都有相應的ETF, 主流個幾間(Vanguard, Blackrock iShares)每年管理費可以低至0.03%-0.1%,透過美國online broker (e.g Charles Schwab,td ameritrade) 買賣劃一收費(約US$4.95),有間仲要免交易傭金,入夠某個數既錢,仲要有現金回饋 ,最重要係大部分基金長遠根本唔可以outperform benchmark,呢D係香港主流媒體同保險人士唔會同你講既, 其實仲有好多好處, 例如免費streamline 報價,order 可以 set 長至60日,除非你真係錢多人傻, 唔係真係無謂送錢比保險公司/銀行. 假設你買一球全球股市基金,第一年開支(認購費+管理費)起碼兩萬幾,但買Vanguard的ETF,佣金(HK$38)+管理費(大約HK$1000) 千一都唔使 ,呢D保險經紀/代理一定唔會同你講,只係會話之前升幾多幾多,高收費高回報,呢D誘導性說話,跌市既時候,人地指隻ETF只係比0.04管理費,你隻保險基金要比1.5%管理仲要比2.7%保險公司

樓主有冇睇奪命金果套戲？

除非條保險雞太正 / 有得屌, 否則正常都唔會經保險佬買

佣金制度係香港sales賴以生存嘅根本，俾你做sales會唔會咁蠢話俾個客知？

香港人買樓致富嘅太多

冇，睇開日本果d

香港好多唔正常

我唔會

前題你買得起

正解

留名

的確係

如果細細地玩美國etf，用咩platform好
8 security / 富途 定用美國broker好

留名學野

中晒

美國股，緊系美國broker

直接買3140好過啦

正解巴打 HKD計價方便快捷
橫掂都係買一籃子股票

買3140又好，買spy 又好，都唔好買保險公司基金

可以點買？

開一個普通美股證券户口就得

傻西先幫趁保險公司投資

係銀行開？

證券行
銀行都有

有冇人諗過咩人先會買保險公司既基金
佢個功用係一般人用唔着
對有錢佬或者大陸做生意就好有用既
不過香港平時亂咁sale 人d agent 又點會識

利申:前broker

呢d係香港最大用處係幫人走資
有錢佬同返大陸做生意個班人
就算比人抄家 破產都唔會抄到佢呢份錢
只要係外國單或者用trust hold 就破產都抄唔到(保險單)
大陸明星都隨時比人抄8億家
D有錢人咪梗樣保自己有咩事都有錢救自己又好走佬都好
根本就唔應該係比一般人買 都唔岩用

所以做大陸單果d保險佬個個風山水起，因為班支那土豪當擺錢落境外保險箱，賺唔賺都係其次

etf係收息？ 美股收息唔係重稅咩
利申，無買過美股

真係覺得大陸有錢佬on9既咩
就係諗過度過想有咩事都抄唔到呢筆錢
當係香港有錢佬就算生意失敗破產都抄唔到保險單既錢
所以有錢佬點會咁容易死

我諗冇人蠢到買美股睇收幾多%息掛.................................................................................

邊間免佣仲有回贈

IB HK

LM

邊到有講etf收息？

8仔

點樣回贈法＠＠ 係咪新客先有？ thanks

我果時開戶送一股20美金的美股

完全免佣

我開個陣點解無既

無咩野？免佣？定20美金股票？我年頭開都仲有

免佣一定有

屌完一定要買架？

Futu送一股700一股005加$100八達通

好似冇左八達通?
個時申請送得一股京東,大約us$37~38

係咩功用 可唔可以講多少少？

上面有

可以退稅

富途要比佣

8仔 firstrade點匯錢 係咪自己換左美金先

新開左富途

唔敢玩港股了

求推薦

樓上有人話買3140,收息eft

洗唔洗好似美股咁交稅比美帝?

想問用緊ft嘅巴打 佢申請ac最後個數位簽名之後會唔會再用返?
我隻閪手用mouse簽到好撚核突，我驚之後簽唔返個樣式出黎

請問你點入錢？？銀行櫃位/網上銀行？

我有中銀/匯豐/渣打戶口

我琴日先開ac未過審批 未入錢
應該用網上銀行電匯就可以?

網上電匯就入到錢

我試下先,唔該

供參考

mpf市場好似好難入
導致得幾間，明屈你錢

電匯要錢。。

所以額大一次過轉 ，會著數d

所有基金都搵笨柒

世界上冇咩幾個基金經理可以長期嬴大市

巴菲特就可以 而大家都可以好簡單咁平咁搵佢做你基金經理 (買入BRK)

😎👍

拿錢出黎又要比錢 好煩

咁巴菲特推薦既spy指數型基金都搵笨柒？

免費最貴 ，你用返你既8仔啦

補充:所有主動型基金都搵笨柒